{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044043",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=806&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00440000&ccbaCtcd=34&ccbaCpno=2333400440000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1983-09-29",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "개태사지"
    },
    "text": "開胎四肢\\n\n忠清南道論山市蓮山面千戸里29-1番地3頭\\n\n忠清南道記念物、ゲテサは高麗の太祖王建が後百済勢力を完全に退けた後、太祖23年(940)に建てられた寺院である。当時、お寺の中には太祖の肖像画があって国に戦争の気配があれば、その前に祈願文を掲載し、国が太平することを祈ったという。その後この寺は高麗後期に達し、倭寇の頻繁な略奪によって徐々に傾いたものとみられる。全盛期に汁を作ったと伝わっているこのスェソッは直径3m、高さ1m、周囲9.4mに達するほどであり、数百人の僧侶が起居したという伝説を事実として後押ししている。建物の席と礎石、石造、仏像の台座、ジュクデが残っており、ここから出土された青銅製の天井は国立扶餘(プヨ)博物館に所蔵されている。この寺跡にあった石造りの仏坐像1区はサンバンサンのあるお寺に安置されている。ゲテサの敷地一帯は三国時代後期新羅軍が党と同盟を結んで百済を攻略する際に通過した進撃路として、百済の階伯(ゲベック)将軍が5千決死隊を率いて近く黄山伐(ファンサンボル)で新羅と最後の戦闘を行った場所で有名だ。その後も軍事・交通の要衝地として注目を受けたところだ。また周辺には査察を守るために作った約6キロに達している土城がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "太祖23年(940)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この寺院にはどのような肖像画がありましたか？",
            "answer": "太祖の肖像画がありました。"
        },
        {
            "question": "この寺院は何のために祈願文を掲載していましたか？",
            "answer": "国が太平することを祈るために掲載していました。"
        },
        {
            "question": "この寺院は何のために建てられましたか？",
            "answer": "高麗の太祖王建が後百済勢力を完全に退けるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "このスェソッの直径と高さはどれくらいですか？",
            "answer": "直径は3m、高さは1mです。"
        },
        {
            "question": "この寺院の全盛期には何人の僧侶が居住していましたか？",
            "answer": "数百人の僧侶が居住していました。"
        },
        {
            "question": "この寺院の周辺にはどのようなものが残っていますか？",
            "answer": "建物の席と礎石、石造、仏像の台座、ジュクデが残っています。"
        },
        {
            "question": "この寺院の青銅製の天井はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "青銅製の天井は国立扶餘(プヨ)博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この寺院跡にあった石造りの仏坐像はどこに安置されていますか？",
            "answer": "石造りの仏坐像はサンバンサンのあるお寺に安置されています。"
        },
        {
            "question": "この寺院の周辺にはどのような土城がありますか？",
            "answer": "約6キロに達する土城があります。"
        },
        {
            "question": "この寺院の周辺は何のために注目を受けましたか？",
            "answer": "軍事・交通の要衝地として注目を受けました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 390,
        "QA": 362
    }
}